{
  "Глобальное потепление": [
    {
      "question": "Что из перечисленного НЕ оказывает влияния на изменение климата?",
      "options": ["промышленность", "коровы", "вырубка лесов", "атомная энергия"],
      "answer": "атомная энергия"
    },
    {
      "question": "Увеличение в атмосфере какого газа приводит к активизации процессов глобального потепления?",
      "options": ["азот", "углекислый газ", "водород", "кислород"],
      "answer": "углекислый газ"
    },
    {
      "question": "На сколько примерно градусов изменилась среднепланетная температура воздуха за последние 150 лет?",
      "options": ["Повысилась на 1", "Повысилась на 20", "Понизилась на 5", "Понизилась на 3"],
      "answer": "Повысилась на 1"
    },
    {
      "question": "Какой город НЕ окажется в зоне затопления, если растают ледники?",
      "options": ["Новосибирск", "Рим", "Санкт-Петербург", "Неаполь"],
      "answer": "Новосибирск"
    },
    {
      "question": "Что изучает палеоклиматология?",
      "options": ["Влияние вулканизма на климат", "Изменение климата в эпоху", "Изменение климата в холоде", "Глобальное потепление"],
      "answer": "Изменение климата в эпоху"
    }
  ],
  "Экология и выбросы": [
    {
      "question": "Какой транспорт считается самым экологичным?",
      "options": ["Электровелосипед", "Дизельный автомобиль", "Самолет", "Круизный лайнер"],
      "answer": "Электровелосипед"
    },
    {
      "question": "Какой вред наносят выбросы CO2?",
      "options": ["Увеличивают кислотность океанов", "Вызывают болезни у людей", "Загрязняют воду", "Убивают пчёл"],
      "answer": "Увеличивают кислотность океанов"
    },
    {
      "question": "Что из перечисленного НЕ является выбросом парниковых газов?",
      "options": ["Метан", "Вода", "Азот", "Озон"],
      "answer": "Азот"
    },
    {
      "question": "Что может помочь уменьшить количество выбросов?",
      "options": ["Энергосбережение", "Повышение температуры", "Увеличение добычи нефти", "Использование пластика"],
      "answer": "Энергосбережение"
    },
    {
      "question": "Какая страна считается мировым лидером по эмиссии CO2?",
      "options": ["Китай", "Индия", "США", "Россия"],
      "answer": "Китай"
    }
  ],
  "Сортировка мусора": [
    {
      "question": "Что нельзя сдавать в контейнер для бумаги?",
      "options": ["Газеты", "Бумажные стаканчики", "Офисная бумага", "Картон"],
      "answer": "Бумажные стаканчики"
    },
    {
      "question": "Какой пластик чаще всего поддается переработке?",
      "options": ["ПЭТ (1)", "ПВХ (3)", "ПС (6)", "ПП (5)"],
      "answer": "ПЭТ (1)"
    },
    {
      "question": "Что делают с компостируемыми отходами?",
      "options": ["Захоранивают на полигоне", "Сжигают", "Превращают в удобрение", "Сбрасывают в океан"],
      "answer": "Превращают в удобрение"
    },
    {
      "question": "Что из перечисленного НЕ принимают в цветной контейнер для пластика?",
      "options": ["Пластиковые бутылки", "Пакеты", "Стеклянные банки", "Пленку"],
      "answer": "Стеклянные банки"
    },
    {
      "question": "Как часто следует мыть тару перед сдачей на переработку?",
      "options": ["Обязательно", "Иногда", "Не нужно", "Только если грязно"],
      "answer": "Обязательно"
    }
  ]
}
